---
title: "CICD 與 Helm command line 設定"
description: "在 Gitlab yml 檔案中如何設定 Helm Chart 的部屬指令"
image: "../../public/blogs/gitlab.png"
publishedAt: "2024-04-09"
updatedAt: "2024-04-09"
author: "Eugene"
isPublished: true
tags:
  - gitlab
---

CI/CD 統一管理專案: [Gitlab CI/CD 抓案](https://gitlab.com/devops821128/cicd)
部署 GKE 的動作，我是將其寫成 Module 連結在此 [reference name: deploy-helm](https://gitlab.com/devops821128/cicd/-/blob/main/module/template-deployment-gke.yml)

deploy gke by helm 的 module 寫法：

重點在：
```yml
upgrade --install
```
更多資訊：[Helm Upgrade](https://helm.sh/docs/helm/helm_upgrade/)

建立或是更新 Deployment 
```yml
helm upgrade --install
```

```yml
deploy-helm:
    - !reference [.get-timestamp, convert-time]
    - export TESTVAR=$CI_COMMIT_SHORT_SHA
    - kubectl config set-context --current --namespace=$NAMESPACE
    - helm upgrade --install "$DEPLOYMENT_NAME" oci://${REGISTRY_REGION}/${RPA_PROJECT_ID}/bi-rpa-helm/$HELM_VERSION --namespace ${NAMESPACE} --reuse-values -f helm_value/"$TARGET_ENV".yaml --set deployment.container.image=${REGISTRY_REGION}/${RPA_PROJECT_ID}/"$REGISTRY_FOLDER"/"$REGISTRY_FILE":"$TARGET_ENV"_"$TIMESTAMP" --atomic
```

Deploy Job 的設定

```yml
deploy-dev-gke:
  <<: *deploy_gke_template ## 會去跑上面的.deploy_gke_template: &deploy_gke_template 部分
  variables:
    TARGET_ENV: "dev" # 環境名稱
    CLUSTER: ${DEV_CLUSTER} # GKE Cluster 名稱
    NAMESPACE: ${PLATFORM} # Namespace 名稱
    REGISTRY_FOLDER : ${PLATFORM} # Artifact Registry 資料夾名稱
    DEPLOYMENT_NAME: ${PLATFORM}-f2e # GKE Deployment 名稱
    HELM_VERSION: "app-dev" # helm chart 在 Artifact Registry 名稱
  rules: # regular expression
    - !reference [.reference, rules, deploy_dev]
```
